如果中國一野拋9成美債出市場會點？

美國佬一日人工仲食唔食到一餐m記？

邊個傷d?

我

中國重傷死緊

Why

有人接貨

D人對美金無晒信心，無人再買債，拋埋美金！轟牙，第三次世界大戰

因為美國貨大減價

咁短時間，如果美金一野插5成，d工人仲開唔開工先？通漲一野爆升，搵黎都唔夠食

如果

做到就做左啦

如果做左美國發窮惡出兵中國唔夠抽

如果係咁全世界都做左啦

美國軍事仲係最強 吹佢唔漲

你估幾萬億美金好難消化 ?

點可能
無人想試多次大蕭條

不如調番轉諗，佢掉哂美債
人民幣會點

中國係最大黃金生產國，而又不停進口黃金

無外匯儲備既國家？
定係keep 住無息既美金

今時今日，人民幣仲需唔需要用美金去反映價值？

中國拋美債 我淨係諗到中國國內黑市美金大升 唔知啱唔啱

咁中國咩原因唔拋？人地都講明貿易戰

想講金本位？
宜家唔興架啦喎

中國人自己都唔信人仔要走資啦，你話呢

都無更好既出路

人仔賤過泥

一齊攬炒啦 股票由佢跌啦，玩大佢

出售國債=支那只係拿翻本金同利息，拋售造成美債供過於求既情況隨時連本金都拿唔翻，同一時間美債務減輕，同一時間貴支可以用d錢換到乜野？歐羅日元？

黃金

有咩問題

咁個幾萬億美債都蝕好撚多啦
中國咪一樣傷到仆街

美國不知幾想支那拋晒出嚟

一個香港都幾萬億外匯
呢幾萬億好易消化
中國就一定死 無人認人仔

到時冇美債backup既人民幣要幾錢先買到一克黃金？你明唔明地球上所有野既價值都係用美金計

係因為美國強姐，過去同現在係，唔代表未來都係

如果
五成

段9估姐，真係識就唔會係度同你吹水啦

新一輪QE
你掉幾多出黎 同你接哂佢

美國佬1折收貨

美帝真係多謝你
一次放九成個價實低到笑
美帝笑住接貨

問題唔係今次，係之後都唔會買

講黎講去你都係想講中國會係最後贏家o者

咪係 似係代表中國想不問價拎錢

多過想影響中國

一野蒸發晒過去幾十年小支支人用血汗工廠積落嘅老本

依家係中國佔優緊，侵侵先要搞事姐，你明唔撚明嫁？

仲有之後

屆鳩支那一個罪命，借機開戰
戰爭期間凍結對才方資產
支那打輸後巨額賠償+割地，支那都慣㗎啦

依家侵侵出拳，一定贏嫁？咁易一早有人做啦

佔優？不如你講下點解先啦

屌，我都覺會係咁，唔係用咁多錢搞軍事做咩

雜種敢一嘢拋晒美債出去我真服

你會唔會無啦啦打9人呀？

揸住啲冥幣可以做咩

中美貿易唔撚係中國佔優呀？

咁如果真係亂安一個罪名打中國
又何來中國佔優論？

需要

10kg冥幣買3兩米

你使驚美債無人買

你講嘅都啱
我人頭擔保呢樣野發生之前
中華人民共和國一定已經玩撚完

年年跌，你仲買？

老美最後搞唔掂，發窮惡出兵打9中國

邊撚個會拎黃金同你換
你屋企開金礦？

一帶一路國家帶頭掃貨

買美債俾美金 賣出去收既都係美金

中國點解叫世界工廠？
加左稅後仲會唔會係世界工廠？
產能過剩都唔係第一日聽啦

放美債，用美金買呀，邊個同你換呀？

唔拋晒
拋少少得唔得
定其實個國庫已經空左 扮有美金其實無

放完咪買黃金囉

中國一直吸緊美國錢，依家侵侵要止血呀，點解唔係中國佔優呀？

冇人會買

有咁多黃金俾你買，仲唔一早收曬咩
金本位幾十年前都唔興啦
依家一切講個信字
你估大圍信你支那d人民幣定美帝d美金丫拿

入黎笑兩句咪算，同佢認真討論

無人買，咁之後美債更加唔會有人買，咁美金誠信破產

慳啲啦你。共產黨咁撚樣治國，邊有可能等到美國打來嘅一日？

美債價跌

債孳息升

美國公私發債成本俱升

中國同時拋美元，美元插

對美國企業打擊會好大。

美國一定淆底

用人民幣收你d美債囉

識唔識債券市場同貴金屬市場分別

美金誠信破產
今日最大笑話
thx😂

無美債收息你d存款貶值仲快

美債係零風險收息債券，你怕無人買，fed一個都食左啦，你諗下中國無美債，外匯放乜好過啦

黃金咪又係美金對數

首先大家睇下美債結構
2017 年底資料顯示，美債total 有15.87萬億
外國人係當中持有6.1萬億，但中國只估當中既1萬億鬆d, 即係7%左右
(主要持有人為聯儲局，養老金等美國國內機構持有）

第二，大陸發行人民幣係由貿易順差每賺一蚊美金會兌番6.6人民幣，呢樣叫匯結，亦都係人民幣既錨

而家大陸外儲有大約3萬億美金，入面包括持有緊既美債，如果放晒美債，市場上仲有咩product 有咁低risk 又保得住大陸呢三十年匯改後搵既血汗錢？

同埋美國政府最後都可以再印美金還俾大陸，技術上係唔會冇錢還

所以如果賣晒美債，美金同債市會受壓，但唔會好大獲，反而大陸賣完仲可以買咩黎俾信心人，維持住人民幣匯率先係問題

笑到gap gap 聲

算啦條支那五毛講嘢都唔make sense 等佢自己做井底之蛙自己高興算啦

有線中國組講左啦

【經濟學者: 政府民眾宣洩後宜冷靜下來】
【中國沒有本錢全面開打貿易戰】

聽內地民眾的反應，跟官方口徑一樣強硬，究竟是否真的想打一場貿易戰呢?

著名經濟學者王福重指，中國根本沒有本錢跟美國打一場大規模貿易戰。

他指出，中國現時大約三萬億美元的外匯儲備中，大約一半都是外國投資者，放在中國的外匯資金，不屬於中國政府，一旦他們因為中美關係惡化而撤走，外匯儲備就會少了一半。

至於中國手握著一萬二千億美元美國國債，中國政府如果拋售的話，對全球美國國債市場影響有限，但中國套現後的資金，就找不到更好的投資產品。

王福重還警告，貿易戰一旦全面開打，國內的必需品價格會隨之上升，倒霉的就是一般民眾。

所以話中國既愚民政策真係有一手，好多傻仔覺得買美債等於救美國

屌你老母，5乜撚野毛，最撚憎見到你呢種煩膠

咁大量拋出黎首先會大跌 如果冇人接會繼續跌
跌到啲債唔值接就會有所謂嘅黑武士出現黎收垃圾 到時雜種收返唔知有冇原本一成嘅價值

美債10年先得3%，十年美金都唔止跌呢個數

你估下如果美金一野插5成我會唔會瞓身買 ？

仲有如果美債下跌，中國啲國債企債唔知會點

HSBC一野插5成你有無買？

如果優勢=中美貿易順差
咁你岩既

買黃金囉
有既話

你當國家外匯儲備既美債係好似平民買賣外匯咁玩 ，得閒儲下澳元，升高就換澳元歐元

嗰陣無錢買

根本就低質五毛
今日最佳笑話

老美會一野拋曬9成核彈去中國

如果搞事就代表對方佔優
咁技安成日恰大雄係咪因為大雄佔優

唔撚識野就睇人覆你咪算

自己換張美金 睇哂入面D字 你咪知美金本身價值係乜⋯

相反人民幣你唔同人掛勾 真係貪你維尼熊得意啊？

仲金本位
轉左油本位好多年啦

你賣完一定有人食得番.但你賣美債,你搵唔搵到利潤相近又低風險的投資?

無晒外匯 再加埋d公司走晒

坐定定唔使郁每年3%仲話少
風險同回報成正比架大佬

其實賣美債合短期內會令息率抽升,其實美金第一樣反應係升的.美元息率抽升結果係令全世界一齊收皮的.降美國信用評級個次試過俾你地睇啦.

不如你諗下點解大陸買咁多美債先喇

佢肯用腦就唔會係上面覆埋啲低能野

不斷話買金買金,邊度突然有咁多金俾你買

連登仔可唔可以唔好淨係負評， 認真討論下

其實唔難

話中國有貿易順差，所以佔優果d 九成智力有限

你打工，每個月逗人工，對你老細都有順差
但個老細居然唔怕你，仲迫你減人工，要收窄貿易差
個老細係唔係傻左?

如果中國抛美債
Trump仔問咩事，聯儲局局長照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班白宮同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物……

人仔會爆，之前收少咗美金已經借啲𠵱轉模式發行人仔，偷工減料，啲美債係用來證明人仔有價值，一次過賣哂啲證明實爆硬

美國企業＋同盟國買返哂佢

淨係蘋果一間公司都有2500億現金，你支那果萬幾億就算夠數啦。

On9仔樓豬好低質
Point都無就話中國贏緊貿易戰

其實美金一早冇黃金back，黃金嘅增長會追到美帝嘅經濟增長？美帝開國嗰陣就得而家唔得㗎喇，雖然仲寫喺度
不過放美債就真係

美國即刻印銀紙還美債

人仔發新錢用左外匯做抵押

美金跌係咪代表港幣都會收皮？

我怕既係中國第一時炸鳩香港先開戰

樓主會答：「拎美金換黃金囉！」，然後向左邊地下使出一招中國特色社會主義吐口水

係
因為港元美元掛勾

日元同黃金係短期避風險嘅工具
最近日元又好似升咗？

收撚哂班大陸佬綠卡

咁多位經濟學家屌醒小弟，真係袋左好多錢入我袋 好啦，大家繼續返工

你睇緊嘅喺假膠五毛集中地

大把人接貨啦
你估美國好似你地支那垃圾債？

中國人有呢個膽量再算

中國會玩完,美國多謝都黎唔切，以後又唔洗睇中國面
樓主連依個問題都講得出就知幾on9

五毛
傻鳩
你係邊樣

係你老豆

當市場上可以俾你換做黃金，而價格不變
咁即係行番金本位

金本位最大問題係如果你要再發行人民幣，你要有更多既黃金先有得印
同埋黃金係冇息，唔似美債賺完息可以再印人仔
仲有係如果黃金升，大陸有咩手段控制匯率？

之前美國放棄金本位係因為唔夠美金用，但市場需求又好大，所以先放棄

石油始終以美元為結算單位
所以唔會

傻鳩加五毛既威力真係大

嘩 真係吹脹 9up都有個泡啦大佬

咁佢呢句又一定啱嘅

成日J擊人係5毛係你人生意義？花d心思搵錢好過啦

一定係買倫敦金 仲可以食埋倫敦金MK妹

中國一直打緊矛波所以咪佔優,之前人地容忍你/時機未到唔郁你，而家揸正嚟做叫搞事？

正如獌狗4424開，咪成日贏到囉，而家廢老走左，球証揸返正嚟做..

樓主都幾ON9

笑撚死 馬後炮你就叻

如果係咁玩就好

賣美債係用美元結算。
大量賣價一定低。換返黎既美元最終咪又要洗返出去。
你越洗就越入肉，仲助長埋人地經濟。
一陣人地整埋出口中國稅就hihi

中國拋美債美國係到期係未需要還的，所以不存在印美金問題

同埋這問題前設係好古怪，你借左100蚊比美國，唔通你肯賣比人只收80? 如果無人接你50都賣唔出

這topic 是on9 的

樓主呢幾日輸好多？
共享中國人榮耀唔開心咩

如果你認為50蚊都賣唔出，咁係咪代表美國好大鑊？

輸撚到仆街啦，好撚憎老國佬呀依家

其實係追擊傻鳩

以為入錯時事台
呢啲post 開返去第二度啦好嘛

哇，傻鳩都有市場，時間是金錢，多謝傻鳩你袋錢入我呢個傻鳩身上

一野賣咁多出黎。老散唔會接貨。已經係國家級既交易
老美低吸你7%用一個月時間。最後咪一樣升返上去。

環球股市好大機會會跌
因為大量拋售會導致債券價格下跌而息率上升。由於國債嘅回報率係市場投資嘅最低回報率，所以其他資產嘅回報率只能夠高過佢（個機制係點下次再講）。

去咗呢度個問題就係每股盈利（假設我哋嘅資產係股票）係一個固定嘅數目，為咗提高個回報率，股價就只能下跌。不過其實其他資產嘅情況都差唔多。

個結論就係連登就會多咗破產post

好在睇到呢句
成個人冷靜翻啲

唔洗就唔會限制中国人兌美元啦

不嬲欠債果個係惡啲

央行連其他大行一句 QE同你接撚曬啦 加上放咁多出嚟一定扺到爛 最驚係會引起更大規模嘅貿易戰 到時d 入口野貴過閪 搞到物價大升咁就含撚了 重要睇滙率呢

理性討論 樓主係傻鳩 但都要等佢冇野講

但係我用小小時間就可以撚化你隻傻鳩 娛樂到我

哇，快d撚化我 巧京京

你未來美國俾人打到滅圖先再講啦不如

樓豬好撚on9
中國心

係咪五毛狗黎

你拋售,代表你對佢無信心,一開始的確會有影響
但如果佢係無問題,之不過你想呃其他人話佢有問題
佢搵人接曬D貨D信心咪番曬黎,你自己賣又蝕一筆,又唔到其他優質投資
到最後得你一個輸

中國收皮，香港都唔會好，我點賺錢呀我好撚現實嫁咋

1. 50 蚊唔會賣唔出，總有人買；尤其是如上所講，支佔嘅比例只係7%；
2. 賣少過100蚊即係支蝕緊錢，相反其他市場參與者可以用便宜嘅價錢買入美債，仲會好多謝你添 反而會令人仔釋出訊號令大家覺得支好唔掂，要套現；
3. 中美開戰，無論係貿易戰定係打仗，世界上其他投資者嘅信心都擺喺美國嗰面，你唔信問吓你啲朋友，你老細，習近平

冇美金
邊個信人仔廢紙

美國佬食唔食到我唔知
但中國一定食唔到

咪撚戇鳩啦
支那買美國國債當係投資工具
佢唔買美國國債
咁仲有咩投資工具穩陣又有息派？
唔通戇鳩鳩咁揸住3萬億美金但零回報？

你賣
都要有人買
先至會有成交

而家支那外匯儲備有一半係自己
另有一半係外資嘅
賣走自己嘅外匯儲備
咪等如畀外資揸住春袋

睇少啲CCTVB新聞先啦樓豬

講資源，北美仲豐富過支那

你同習近平講

成班開口就話人on9，討論下都要比你地屌，咁撚叻你唔會係度回我post啦

有一日誠哥係街頭問小明借左一千蚊立埋借據簽埋名
你五舊水放比我，你估我信你等錢駛多d定誠哥無錢還多d

點佔優？
黃豆（醬油、豆腐）都要美國入口
最大贏家
睇少啲CCTVB

中國外儲會少一半...然後人民幣feel fall

大佬，咩叫貿易順差呀？

冇人屌你唔俾你討論
大家都係恥笑緊你無知兼低b
兩回事嚟👌🏻

唔買美債咪買歐債囉
輸得仲金

樓豬完全唔明白美國實際上唔care支共賣唔賣美債，嗰少少錢就以為可以影響到美國，真心好井底

人地講嘅有point你又唔睇（或者睇左但係冇理解），一係就自己9up d point出黎但係冇嘢support，你都係算把啦，連咁基本嘅嘢都唔識睇，比幾百萬你投資唔洗幾日就可以玩完

咁我無經濟學者你咁大智慧嘛 咩都比你預計到，有無貼士比d小弟搵兩餐

大家怪錯樓豬
樓豬係想加速支爆

以前on99亂買左層樓，好彩到現時都仲賺緊少少 之後點部署？

中資股跌一半都似
機構投資者係股市抛售股票去收你堆低價美債（risk free又return 高過買股票）
中資賺人民幣個d因為係賺人民幣
冇左美金support會令人民幣drop落去
唔敢講drop好多 因為中國可以buildup到佢自己嘅信譽
但10%就梗有
之後中國同埋香港堆股民跳撚哂樓

其實貿易順差有一半係落左美國公司袋…仲未計中國從其他地方進口原材料同零件。中國有咁大順差係因為最終出口地係中國。

打哥唔只炒股勁
環球經濟都咁有心得

如果賤價賣美債，我諗大把國家搶住接

美國唔買你嘢
傝可以向東南亞、中歐廠採講
但係你支那未做最大贏家
已經要廧付糧食危機

唔好唔記得支那係最大糧食進口國

債券有年期架

加大陸稅=加美國人稅
便宜物品 短時間邊搵到代替品？
由其大量生產的

物價拉高
加息又會加快

睇黎大家都唔睇好中國，咁我就放心all in了

一層樓就以為好醒
正常財務自由嘅都一層自住加1-2個單位收租再加d投資產品啦

鬼唔知咩，做到先得㗎

收到

佔優係中國有著數，即係中國有貿易順差，出口多過入口係事實嚟，唔係美國都唔洗屌7佢

中國嗰啲鋼鋁可以賣去邊都係問題

係你以為我好醒，多謝睇得起我 ，財務自由左唔洗同你係度9up

以返樓豬嘅情況（當佢真係有層樓又供好 ）
至好嘅方法就係去銀行加按拎現金，再買一層樓收租

因為而家息口真係底到on99

所以不嬲著數開嗰個咪係輸家囉
另一說法係中國出口依賴美國

係咪嫁？哇，大師教路，度度佢先

成個假設都有既定立場仲如果d乜

最好炸鳩香港
一早睇唔過眼啲樓咁貴
炒呀嗱
我撐攬炒呀，反正我冇嘢輸

總之美國啲債券根本任美國撚
你要佢還佢都只即時係狂印銀紙俾你
佢唯一嘅成本就係浪費咗啲紙
一個以美元做主導嘅世界
根本產生唔到美元冇誠信嘅問題

有本事就再打大戰睇吓邊個做一哥
啲人吹撚到大陸點都好
宜家點都係美元撚鳩全世界

不過被打巴唔好討論政治嘢啦
討論吓你點睇星期一好嗎
侵侵吹撚到今次只係one of many
嚟緊佢簽多幾個字個市真係有排俾佢撚

拋售就冇可能，但減少買債就有可能

一嘢炸咗落你敢接先算啦！
分分鐘你份工都無埋

唔洗我多講啦

可能樓主食開鋼

蝦

無人接

樓主

其實，我唔係好識。但都知信用Credit嘅重要性。就算美金冇人信。都唔會有國家信人仔。

真係想買黃金？到時可能真係幾十萬人仔先買到1両黃金。

南美佬一次扔2% 700 出黎都要折讓8%

你一次扔90%

唔好話樓, 全港證券變哂日本軍票都似

用生命值硬接

唯一出路只有午餐肉

咁撚樣咪證明好撚多人都唔用腦諗嘢囉！
美帝搭個債勞棚出嚟係要嚟做乜，你無腦嘅都上網查一查歷史同資料，一日到黑喺度末日撚自己就喺部電腦後面鳩噏，直頭鳩吹無痛苦啦！
到真係發生咪又係傻鳩喺度0反應，嘥鳩

樓主真係好撚多幻想
又幻想中國強大，又幻想人仔勁過美元

你依挺水平都係去返港人講地昆下班老中坑算喇

美國佬開心買返
等於借一百蚊買六十蚊就得

老中坑放租日日賺，跟佢地學野先真，我無你咁醒可以昆到佢地

話賣就賣，邊個接？

刁總將會喺天安門廣場舉行銷委美國債券大典
做真焦土

你唔好話幾百年之後

讀兩年econ都識啦
中國會仲傷過美國
樓主都係唔好ff咁多

美國大獲
一萬億買債卷返黎賺3% 即係一萬零三百億
而家賣一萬億債卷出去 無人原價接 當上面講50%收
即係人地用5000億買你值10300億既野
自己蝕成5000億
真係多謝強國

中國死先

美國佬自己收返，再發過債

美債價格急跌，支那血本無歸喎

唔搵屎都無得食

中國係佔優，但個優勢係來自出術
中國加入WTO之後無遵守過條約
人地俾你免稅，你照收人稅
梗係佔優啦

一日石油仲係用美元結算，一日美金都係最有信用貨幣

經濟學家

新手一問今日貿易戰打成幾比幾？

我係你快d上京獻計，到時莫講話政協，主席都有得你做

如果拋到/有用，你估鄰國仲唔一早拎黎好撚威咁講咩

睇留言就知道樓主睇太多強國新聞，唔了解世界有幾大。
認真同你講，呢15年中國經濟正式掘起，但強國內部問題依然處處嚴重，食物安全，環境污染，濫用抗生素，用人唯親，靠關係上位，強國人民雖然日日被人洗腦，但有能力有知識既人都知呢個唔係理想國家，因為無法可依，所以有錢佬都會走資，大規模走，就係因為佢地根本唔相信強國有法律可以保障佢地權益，賺夠就移民，因為強國極體居住環境惡劣。
然而，中國經濟掘起，同時打破好多其他國家既經濟，輸出「鐵路」，扮好人俾技術資金但又要永久管理權，心水清都知其他國家放條鐵路有永管權同賣國家資產無分別。好同國家同中國既合佢關係僅在於「利益」之上，無利益就會掉轉槍頭。
原本中俄友好，純粹係歷史原因，呢15年俄國無太多實際「援助」俾中國，之前賣軍事武器/船/戰機俾中國，中國買幾架返來拆開，自己將其設計複製再變成「自己」研發產品，俄羅斯已經好不滿。
現今侵侵上台，同俄羅斯咁熟，加上唔似歷任總統咁善良，擺明車馬對付強國。
總結係，強國 國際形勢相當孤立。一但爆發貿易戰，好難會贏，如果拋美債會死得仲快

會變廢紙

你見非洲班人全部用美金找數就知
人民幣攞黎抆屎

天才

錢你就比左
一野咁賣姐係要賤賣
姐為唔知為乜白白蝕美金
益接貨果班
美國錢就袋左

支共愈唔想俾人做俾人知既事
就往往係最正確要知要做既事
所以果d濕鳩支那政治飛機文 , 係不停估最近似既原意 , 成鳩日消息指 , 相關人士指出

係就開名啦屌你老味
簡單講係計中計中計中計 , 問題複雜化

但大陸日日講自己有最多美債，揸住美國春袋，一拋售美國即仆街

崔天凱接受外電訪問時指出，中國會考慮所有可能選項。問及有關措施是否包括減購美國國債時，崔天凱沒有正面回應，強調貿易戰令到所有人受損，包括美國中產人士、美國企業，以及金融市場。

中國是持有最多美國國債的國家，截至一月底的持有額為1.17萬億美元。有評論指美國財政赤字可能在未來數年因減稅而顯著上升，如果需求減弱，美國國債的孳息率可能飊升。

美國財政部將於下周銷售300億美元的國庫券。

崔天凱大大睇左我個post

屌 樓主重要發爛渣 個下先好笑

你擺明就係一隻不學無術 井底之五毛
睇下咩係金邊債券 大陸佔總美債幾多先啦

gum 梗係好大獲，遮係無人信美國到期會還100

但假切中國真係50蚊都賣，可能中國已經好大獲，撇帳撇一半

On9樓主
5毛正垃圾

最好強國一野掉晒

歐美都唔知幾開心

咩料，做咩亂咬人？

點撚解要同個乜柒都唔識嘅on9鳩up，仲好明顯以為虫蟈好勁

比條支那link你 自己縮返入牆慢慢消化

黃金 做咗金本位咁支那仲點印錢救市

咪撚理佢啦，條友都係要中國會成為最後贏家
目光淺窄，有層樓以為自己人生贏家

哇,你咁睇我嫁,一層樓就叫人生贏家?

2018 仲信金本位可以撐起人仔呢回事
就知樓豬睇支那啲飛機睇到不能自拔

俄羅斯央行第一副行長Sergei Shvetsov曾表示，該國央行正在增加黃金儲備來捍衛國家安全。

就在上週，俄羅斯財政部長Anton Siluanov又向華盛頓和布魯塞爾發出警告，稱“我們的黃金和外匯儲備若被沒收，哪怕是有這樣的想法存在，都會被視作金融恐怖主義。”

這已經不是俄羅斯官員第一次表示該國看重黃金和外匯儲備了。普京經常強調對黃金的“偏愛”，該國央行行長也是如此。

截至11月1日，俄羅斯的黃金儲備已經從年初的602億美元增加至737億美元。 9月份就增加了34噸黃金儲備，推動俄羅斯成為全球第六大黃金持有國。

同樣，中國也一直在努力減少對石油美元體系的依賴。中俄之間的雙邊貿易允許兩國使用自己的貨幣進行黃金交易，而不僅僅是美元。

當Shvetsov把黃金作為“捍衛國家安全”的一種力量時，並不是指那些武器或者物理防御手段，而是指美國長期以來一直實行的經濟戰爭和貨幣戰爭。

隨著中東、東亞、俄羅斯和歐盟地區的局勢緊張，很多國家都願意減少對美元的依賴，轉向更安全可靠的資產。

根據世界黃金協會的數據顯示，自2000年以來，土耳其、俄羅斯和中國的黃金儲備總量在已經翻了兩番，在今年超過了4000噸。

Shvetsov不僅稱黃金是“戰爭的武器”，還認為當前的黃金交易體系已經過時。

“隨著新的貿易中心的出現(印度、中國和南非)，基於倫敦和瑞士部分城市的傳統黃金交易體系已經越來越不重要。”

俄羅斯央行正計劃於2018年和中國建立單一的雙邊黃金貿易體系。

準備好應對全球秩序的重大轉變

不管是從朝鮮再次發射導彈，還是從中東的緊張局勢中都可以看出，全球狀況正在發生變化，隨之而來的是經濟和金融力量的轉移。

普京當前的行為正是在尋求多樣化，降低對美元的敞口，這與投資者想要保護自己的資產一樣。

黃金不會像法定貨幣那樣貶值，它是一種無國界的“貨幣”，在多元化的投資組合中充當最終的價值存儲工具和避風港。

俄羅斯正是擔憂國家安全和金融市場的未來，所以才非常的注重尋求貨幣儲備多樣化以及增加黃金儲備。

終於喺有生之年親眼見到支爆，好撚感動 ，希望支那跟住大蕭條，死返十億，八億隻支那豬

會好多人接貨，好多人發達

中國夠黃金儲備托市？

美國100蚊賣俾你
你一野沽哂打到落去50蚊
美國央行用50蚊買返
然後用返100蚊賣返俾市場繼續縮表政策

首先要了解需求定律
供過於求 價格跌
拋售 樓宇都跌價啦

債券幾萬億跌1成 都跌幾千億，邊個抵？
將來既買家，用較少既錢買入美債
或者
美國本身用較少既錢還債

結論 講中國賺既都係 低能

會唔會無事無幹拋出黎先？點都會搵個原因先拋嘅，個原因仲係大到要令到全世界對美國前景無晒希望，貿易戰可以係一個觸發點，我誇張講姐，如果真係9成，到時美金應該都變廢紙

有原因既市場自然會拋
無原因既你點作都作唔到

人民幣唔用美債backup= 冥幣。

我咁係商科都知

我唔係

當美國仲係地球中心就係

咁樣做 中國同美國都重傷嫁
中國都唔會咁傻啦....

你有生之年都好難睇到美國唔再係地球中心

用賤價掉出黎，仲要對家可以印銀紙出黎接。

如果一帶一路真係完成到你咪睇到囉，依家老美係要諗辦法停左個一帶一路嘛

如果中國將手頭嘅國債拋售，又唔會賣50蚊嘅
因為美國佬又唔會還唔起錢，以佢嘅經濟能力同資產，佢係有本事不繼rollover啲債，去達致經濟增長
即係佢借你錢做生意，賺5%，再還你利息，依種模式係對經濟發展有利
不過美元貶值，美債價格下跌就會嘅，但未必有大太影響，因為個原因唔係美國信用下跌，大家相信美國佬仍然還到錢嘅
反而中國流失外匯，又蝕錢，對佢嘅影響更大，因為人民幣嘅信用力遠不及美國，外匯少咗，啲人會擔心人民幣無野承托

洗撚人諗辦法停咩,個一帶一路都開始收皮,D工程停下又一個,停下又一個

支那拋出黎美國都係還返美金俾你

假設真係俾你講中質爆美金變廢紙，即係支那將用100蚊買返黎嘅掉出去換堆廢返黎，即係自爆

要幾弱智先講得出d咁嘅野

諗起金句
美軍嚟打我地嘅話
你地唔好出嚟
等我帶路

點解呢個post可以咁癲

一下幾萬億美債係市場大量拋售 個價肯定低過當時既買入價
中國拋出黎果個應該拖出去斬 問黎條問題果個都要

咩你覺得會收個返100蚊咩？
爆唔爆美國都還唔起當初借既錢架啦

想收返100蚊，唯有搵其他國接火棒

就算美金爆 全世界都會諗方法 托住美金

同意 美金爆香港好似首當其衝

好多野相對嫁，美金唔會自己爆，佢嘅價值係會轉到其它地方，不過你咁有立場，同你講你都照屌我5毛嫁啦

同埋你要搵樣野取代美金
人民幣搵咩黎維持佢既價值

炒撚晒車啦一帶一路
借幫手基建為名 實際上啲工程全部用自己人 唔用當地人
唔止幫唔到當地人就業
仲要人割地 “租人哋個戰略港口所有權99年”
根本只係變種侵略
依家基本上中國都神憎鬼厭
陸續有國家拒絕佢入嚟“建設”

應該係搵啲人民

無限供求

中國對美國貿易順差，大量美金

美國又唔爭氣收唔返

中國唯有換成債券收下息

拋完變成美金仲衰，得個擺字

如果真係平二三成嘅，美國佬咪自己收返先，大不了變賣少少資產去套現或者用抵押去借錢
買返後再調整返發債量去控制個美債去正常水平
咁就食咗個差價

當初應該趁美國佬退出即全力玩tpp啦
玩一帶一路群堆垃圾國家

希望中美一開拖就係直接打死香港樓市...

TPP大家咁高咁大，其他國家喺wto奶左你一次野而家都唔會咁易信小支支

一帶一路就唔同，成堆垃圾，支那掉一大舊錢出黎扮大佬，班友一定配合交足戲。 cap完你水先慢慢反枱都未遲

其實兩邊都係睇利益，出下口術等你地怕一怕，個市跌一跌，回一回，得佢地d fd入晒貨又會和好之後爆升

孳息一上一拆棚大陸自爆都唔撚掂啦

只要中國屈服就會爆升

岩，啲消息到時會出返黎

唔洗，求其中美就幾條關稅達成共識就爆得，係幾條，可能一條都爆

美國印銀紙 你班中國佬點同人地玩呀

話時話，美國set 600億美元嘅關稅。中國還拖只係set 30億美元。之後再由口交部出口術。好明顯中國就驚緊美國真玩貿易戰。

如果有勝算，仲唔拿拿淋出手咩⋯⋯

點會仲覺得中國有勝算？

美國借錢接貨 完

印錢接貨亦得，得咗～

唔講咁多
如果無意義，5毛仲唔快d請示習帝一次過拋晒全部美債
試下咪知會點，咁多紙上談兵浪費口水

拋債拉高息匯

更大本錢QE

不如你去睇下TPP要有咩條件先啦

邊個同妳買?

如果牙爺將啲債包裝下當etf零售比全中國啲有錢市民或者腥講，有冇得諗

啦，我9up渣

其實講黃金，樓主不如google一下國家既黃金存量先，金磚五國並唔係真係最多金磚
美元點解最有信用，除左十一隻航母同石油指定交易貨幣，亦有大量黃金做支持⋯人仔做唔到，所以要用美元幫手支持一下，事實上，如果掉哂美債，中國搵咩去買外國野？迫人收人仔？ 到時個匯價一定西，推升國內通脹，因為唔能夠自給自足，所以掉美債行唔通⋯⋯況且，經過QE之後，三萬億其實真係唔多錢，美國銀行唔用既錢，放係美聯儲都有兩萬幾億（好似係），一出市場，乘數效果，乜都買到⋯⋯
美國不斷加息，百鳥歸巢，如果中國唔加息，外資果d錢都會自己走⋯但一加息，又有大問題

在玩弄印銀紙機既技術上，美國可以話係全球領先

唔止美債，全球所有國家債券息率同時大幅上升
內房債務、地方債務比美債更高風險，會一齊爆煲
而且超多公司既借貸成本大幅上升，為左償還超高利息而造成內部資金鏈斷裂，造成破產，股票格值即時跌近零，大批人失業

做左槓桿買股票既散戶都會同時補倉補到傻，甚至負錢（因為借貸利息超高）
股票基金、強積金（非保本、債券類別）全部變近$0

避險情緒升到癲，人人都狂搶午餐肉、實物黃金、礦物、資源，要貨唔要錢

通賬價格急升，貨幣超大幅貶值，冇人信任貨幣，導致信貸爆煲，亦冇人再相信自己既生產/努力，對方可以給予自己相對應有既回報，經濟完全停哂

為左生存，每人都開始返自給自足

最緊要柒咗都重撐 呢下先柒

五毛開post

咬我囉

乜尻都駁唔到淨係識講咬我囉
五毛狗真係垃圾

駁你都晒9氣，你繼續吠，我繼續做5毛賺錢 炒貴晒d物價同股票

留黎睇獸醫啦廢柴

現實中邊個廢柴，大家心照

做保安都好過做五毛啦垃圾

Sorry囉，保安哥哥

最強都應該重傷，醫返都哂費個d

地球一樣自轉 你照樣開工

其車中國咁大幅拋售美債，邊個有能力同會接到貨？

無想像力既人真係好無聊

小小支那夜朗自大

睇哂，樓主條on9仔
人地正經討論就唔覆（駁唔到）
淨係識自high美國爆炸
支那狗一隻
講句支那黎聽聽先啦垃圾

各大美資投行，基金
聯邦儲備局可以無限量印錢

但都好視乎係點樣沽
一晚沽哂，個市會散既，但出現既加息，恐慌，分分鐘中国仲傷過美國
而且實俾內外圍屌擾亂市場秩序

美元m2係十幾萬億，全世界美元信貸總量應該有幾十萬億

中國嗰1.2萬億美債唔會有長遠影響

而如果攤長時間慢慢沽就更冇作用

人仔咁污糟
會唔會抆到肛門發炎生粒粒

我想講係，拋債會令美債下跌息率上升，而美國不會因為中國拋債而減少債務，因為拋出既債係由市場承接。
而美國如要發新債就要以舊債既息率黎發行，新債債息如果低過舊啲人會直接係市場上買，因為根本同一樣野，點解要接受低息？
所以拋債又係7傷拳。

美國啲黃金唔係全部都係美國嫁
有好多都係歐洲國家，所以前幾年德國話要運返過去

賣美債唔係拎美金咩

係咪架？

你死喇你，話中國唔會輸，等比人J擊啦

中國可以用哩啲產能過剩嘅鋁去發展國內基建或其他 咁佢國內發展會發展得好快

起黎做乜 根本冇用
地方負債只會更嚴重

不過班支那人都比人虐殺開 再加多d稅咪死頂

唔洗答佢嫁，用得支那呢兩個字，代表已經失去左理性，同佢講咩佢都當你5毛唱好中國

平賣美債唔等於隻債還咗，只係債券轉名俾人。拋美債等於拋期貨美金（有錯請更正）

優質回覆，有重點有解釋

日本仔平接美債爽過撚

其實而家中國鋼鋁咁平已經產能過剩後果，今年庫存已經創咗新高，同時間中國過去入面基建巳經起到七七八八，同時地方政府已經負債已經借唔到錢起新基建

地方違規舉債又升溫 明年監管重頭戲

"教育水平同埋人才儲備"

如果對比教育水平，中國比以前好咗係真，但係唔係真係可以高過對家?

人才呢方面.... 你自己諗下，有幾多中國人才寧願出走中國都唔留係到?

你講留係到嘅所謂人才，佢地都係抄人地嘅技術，剽竊人地嘅知識產權。

有冇人真係真真正正自己研發項目之後賣出去俾其他國家?

大幅拋售首先要搵人接貨, 邊個會接? 用咩嚟接?

班白痴仔點會明, 到自己老豆無左份工無零用錢咪開始明囉

著數果個反枱定蝕底果個會反枱?

反枱係因為你出術啊,唔係輸唔起啊

有把握贏就唔會9UP啦
南海亞投行一帶一路
打起上黎贏硬既野中國就唔會CARE人點講照做

再講呢個世界債仔惡過債主
拋美債拋人浪頭講出黎都唔怕美國佬笑

中國本身有三萬億儲備自己都冇乜選擇 咁大舊錢除左買美債之外仲有咩係穩穩陣陣 即是佢本身買債已經係焗買 邊有得拋9成美債出街

除非大規模走資要兌晒做美金去撐人仔啦

唔好以為你借錢人地就會感激你 心甘情願比你壟斷 咁著數美國佬一早做左
一來d 窮國都有好多問題 可能係教育水平低 文化複雜 資源不足 先天性人懶蠢（例如菲律賓）等等
二來人地有自己文化，大陸佬去到人地地方借錢搞基建，政府同商家見有錢梗係歡迎你，但d 人民好撚憎你，當你係侵略者都唔奇

好撚好笑

幫黑人夜晚影到相依個理由幾有新意

追左三頁，已經唔想睇。

打哥 = 年少無知、不學無術、被洗腦、嚴重親中瀨共嘅可憐蟲

做人就唔好咁死板，咁你人生會好蝕抵，舉個例，你屋企人開炸雞店，你明知係垃圾食物，但你都會想人食多d，唔會正義到叫人唔好黎食掛？作為一個香港人，你要知道自己優勢係邊，錢就有份一齊賺，管又唔洗比大陸管，你上到facebook已經係最好證明啦

喂，OK噃。你咁承認中國係無恥噃～

即係我係你屋企偷咗錢，之後就用嗰筆錢賺大錢。賺得仲多過你～吹咩～

咁無恥嘅行為～都係中國先做得出～

又難得你肯承認嗰下叻

下次可能去到，「冇辦法啦，佢唔死，我就發唔到圍。咁，佢要死囉。」

咁無恥都講到好問題嗰下叻

咁無恥都講到好冇問題嗰下叻

你講嘅野，邊啲先啱呀？又話睇書，講中國幾咁勁。又話地方財政穩建。俾人quote咗地方負債創新高，又轉口風。

你講嘅所謂事實，有幾多成真呀？

支持中國，都搵啲真嘅資料先講啦。唔係俾人篤爆咗，就含糊其辭，講其他野就算。

話左你會比人J擊 講咩都當你9up，你打咁大段野，去到佢地腦度只會變成【我係5毛】四個字

“每日被打” 呢位小朋友，最初係好燈，所以我有留意下。
呢位小朋友，見自己有小小人氣，開始大發高論，但可惜，無料，一講就露底，親中瀨共，大言不慚，不學無術，又極之無恥。

唉，世侄，你收皮啦好心。

搞到無人敢研發新野，人類文明大倒退

樓主有無讀econ?

施永青岩岩係節目話不如中國用美國債券黎買返d金 咁佢一定又係一個小朋友 快去J擊佢

一定無啦。
沽九成美債，之後換哂黃金，都講得出口

發覺好多on9仔唔識經濟唔識金融寫到長篇大論以為自己睇透曬

on99

施永青講嘅野都有人信？

唔好亂講野啦。我地有實質數據同論點去支持。

唔似你柒咗又要執返揸沙

兩個可能性
1.樓主根本唔知咩係美國
2.樓主係五毛

係咪債個價會跌，美國佬欠人錢變相小左。是咪可以咁理解

樓主應該係覺得只要炒股炒樓賺到錢既人講既野都唔會有錯

只要中國年青人仲有美國夢，美國一日都會贏

那是不可能的，價值野，除左黃金，仲有黑金(石油)
美國用既喺買翻黎既，儲備喺自己國家出產既。所以可能性較少